<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PUG-SE</title><link>http://pug-se.github.io/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Jul 2016 19:00:00 -0300</lastBuildDate><item><title>Terceiro encontro do PUG-SE</title><link>http://pug-se.github.io/blog/resumo-encontro-20160712</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;p&gt;No último dia 12 de julho de 2016, foi realizado o terceiro encontro de usuários Python de Sergipe, o segundo neste ano! O meetup aconteceu no espaço da &lt;a href="http://gruporedemais.com/"&gt;Rede+&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois do último encontro, a chama da comunidade foi acesa e agora teremos um grupo mais forte e com encontros recorrentes! [Não perca nenhuma reunião participando do nosso grupo no Meetup](http://www.meetup.com/pt-BR/pug-se/].&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Paralelismo e Concorrência em Python&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;A primeira palestra foi apresentada por &lt;a href="https://github.com/wagnerluis1982"&gt;Wagner Macedo&lt;/a&gt;, apresentando uma discussão sobre os recursos nativos de Python para programação paralela e gerenciamento de concorrência.&lt;/p&gt;
&lt;script async="" class="speakerdeck-embed" data-id="67e1556936834efbb9abc64ba94cbb33" data-ratio="1.37265415549598" src="//speakerdeck.com/assets/embed.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;h1&gt;Análise de Dados com Python&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Logo depois, o &lt;a href="https://github.com/KhaoticMind"&gt;Antonio Viana&lt;/a&gt; mostrou como Python atualmente é uma das linguagens open source mais usadas pela comunidade científica para a análise de dados e aprendizado de máquina. Em sua apresentação, foi demonstrado um pouco do ecossistema Python para análise de dados e um estudo de caso. &lt;/p&gt;
&lt;iframe frameborder="0" height="541" marginheight="0" marginwidth="0" src="https://www.haikudeck.com/e/014b8d108e/?isUrlHashEnabled=false&amp;amp;isPreviewEnabled=false&amp;amp;isHeaderVisible=false" width="640"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;span style="font-family: arial, sans-serif; font-size: 8pt;"&gt;&lt;a href="https://www.haikudeck.com/p/014b8d108e" title="Analise de dados com Python"&gt;Analise de dados com Python&lt;/a&gt; - Created with Haiku Deck, presentation software that inspires&lt;/span&gt;;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Fotos do Evento e Meetup&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Confira também as &lt;a href="http://www.meetup.com/pt-BR/pug-se/photos/231827731/"&gt;fotos do evento&lt;/a&gt; postadas no &lt;a href="http://www.meetup.com/pt-BR/pug-se/"&gt;Meetup do grupo&lt;/a&gt;! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lembrando: estamos também no &lt;a href="https://telegram.me/joinchat/Acry5z79kyPZDqK4Bgu9FQ"&gt;Telegram&lt;/a&gt;. É a melhor forma de conhecer a comunidade!&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Erick Mendonça</dc:creator><pubDate>Tue, 12 Jul 2016 19:00:00 -0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pug-se.github.io,2016-07-12:blog/resumo-encontro-20160712</guid><category>encontro</category><category>paralelismo</category><category>concorrência</category><category>análise de dados</category><category>big data</category></item><item><title>Segundo encontro do PUG-SE, o recomeço!</title><link>http://pug-se.github.io/blog/resumo-encontro-20160524</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;p&gt;No último dia 24 de maio de 2016 (sim! depois de três anos!), foi realizado o segundo encontro de usuários Python de Sergipe, que aconteceu no espaço da &lt;a href="http://gruporedemais.com/"&gt;Rede+&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento foi uma retomada do grupo após um período, digamos, "sabático". Ainda assim, podemos considerar o evento praticamente um sucesso que contou com a presença ilustre de 10 pessoas para a apresentação de duas palestras — esse número é um pouco mais expressivo se considerarmos que era um fim de terça-feira bastante chuvoso!&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Desenvolva um Bot de Telegram com Python&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;A primeira palestra foi apresentada por &lt;a href="https://github.com/wagnerluis1982"&gt;Wagner Macedo&lt;/a&gt; sobre como criar bots de chat para o mensageiro &lt;a href="https://telegram.org/"&gt;Telegram&lt;/a&gt; com Python.&lt;/p&gt;
&lt;script async="" class="speakerdeck-embed" data-id="7bad86e9ba0d4008b457e51ff0286527" data-ratio="1.33333333333333" src="//speakerdeck.com/assets/embed.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;h1&gt;Python FAQ&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, foi a vez de &lt;a href="http://rodrigoamaral.net"&gt;Rodrigo Amaral&lt;/a&gt; apresentar algumas respostas para as perguntas mais frequentes daqueles que estão começando no Python, e que frequentemente aparecem nas listas de discussões afora. Gerou inclusive boas discussões entre os presentes.&lt;/p&gt;
&lt;script async="" class="speakerdeck-embed" data-id="b673d2b095a101313c82768fd0aa6b5a" data-ratio="1.33333333333333" src="//speakerdeck.com/assets/embed.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;h1&gt;Fotos do Evento e Meetup&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Confira também as &lt;a href="http://www.meetup.com/pug-se/photos/26994129"&gt;fotos do evento&lt;/a&gt; postadas no &lt;a href="http://www.meetup.com/pug-se/"&gt;Meetup do grupo&lt;/a&gt;! Sim! O grupo agora também está lá no Meetup, e se eu fosse você ficaria atento lá para não perder os próximos encontros! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah, e estamos também no &lt;a href="https://telegram.me/joinchat/Acry5z79kyPZDqK4Bgu9FQ"&gt;Telegram&lt;/a&gt;. apareça por lá também.&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gabriel Araujo</dc:creator><pubDate>Sat, 28 May 2016 13:03:00 -0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pug-se.github.io,2016-05-28:blog/resumo-encontro-20160524</guid><category>encontro</category><category>telegam</category><category>faq</category></item><item><title>Django Lab no GDG Aracaju</title><link>http://pug-se.github.io/blog/gdg-aracaju-django-lab</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;p&gt;Mais uma vez Python foi tema de um evento de desenvolvedores em Sergipe. Desta vez, o &lt;a href="http://www.gdgaracaju.com.br/"&gt;Google Developer Group Aracaju&lt;/a&gt; promoveu uma tarde com um minicurso prático sobre o framework web &lt;a href="http://www.djangoproject.com/"&gt;Django&lt;/a&gt;. A atividade teve como facilitador &lt;a href="http://erickmendonca.com.br"&gt;Erick Mendonça&lt;/a&gt;, que mostrou um passo-a-passo da criação de uma aplicação em Django, bem como alguns detalhes sobre outros assuntos relatcionados, tais como controle de versões com Git, configuração de ambientes de desenvolvimento etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fica nosso agradecimento ao Erick, aos organizadores do GDG Aracaju, à DP Sistemas e a todos os participantes de mais este evento pythonico em nossa cidade!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja fotos e mais detalhes sobre o minicurso no &lt;a href="http://www.gdgaracaju.com.br/2014/06/django-lab.html"&gt;site oficial do GDG Aracaju&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rodrigo Amaral</dc:creator><pubDate>Thu, 19 Jun 2014 16:25:00 -0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pug-se.github.io,2014-06-19:blog/gdg-aracaju-django-lab</guid><category>encontro</category><category>minicurso</category><category>django</category></item><item><title>RuPy Sergipe 2014</title><link>http://pug-se.github.io/blog/rupy-sergipe-2014</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;p&gt;Numa iniciativa conjunta das comunidades &lt;a href="http://guruse.herokuapp.com/"&gt;Ruby&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://pug-se.github.io"&gt;Python&lt;/a&gt; sergipanas, aconteceu no último dia 22 de março de 2014 a primeira edição do &lt;a href="http://twitter.com/search?q=%23RuPySergipe&amp;amp;src=hash&amp;amp;f=realtime"&gt;RuPy Sergipe&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, a &lt;a href="http://unit.br"&gt;Universidade Tiradentes&lt;/a&gt; hospedou uma reunião descontraída de pessoas interessadas em trocar conhecimento sobre as linguagens Python, Ruby e tecnologias associadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PUG-SE marcou presença com três palestras:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://slid.es/davilima/python-plone-diversao-e-lucro/"&gt;Python, Plone, Diversão e Lucro&lt;/a&gt;, por &lt;a href="http://twitter.com/davilima6"&gt;Davi Lima&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://speakerdeck.com/rodrigoamaral/python-faq"&gt;Python FAQ&lt;/a&gt;, por &lt;a href="http://rodrigoamaral.net"&gt;Rodrigo Amaral&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://pt.slideshare.net/matheus.se/desbravando-a-web-com-python"&gt;Desbravando a Web com Python&lt;/a&gt;, por &lt;a href="http://github.com/matheussl"&gt;Matheus Lima&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Além disso, ainda tivemos a honra de contar com a presença do &lt;a href="http://twitter.com/fmasanori"&gt;Prof. Fernando Masanori&lt;/a&gt;, criador do &lt;a href="http://pycursos.com/python-para-zumbis"&gt;Python Para Zumbis&lt;/a&gt;, o maior MOOC de Python do Brasil. O Prof. Masanori ministrou um minicurso durante toda a tarde, no qual os participantes puderam ter uma boa - e divertida! - amostra do conteúdo disponível no Python Para Zumbis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PUG-SE agradece ao &lt;a href="http://guruse.herokuapp.com/"&gt;GURU-SE&lt;/a&gt; pela organização do evento, à Universidade Tiradentes pelo apoio e cessão das instalações, a todos os patrocinadores pelo apoio e, principalmente, à comunidade sergipana de desenvolvedores pela presença!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.facebook.com/rupysergipe"&gt;Veja mais detalhes sobre o RuPy Sergipe na página do evento no Facebook!&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rodrigo Amaral</dc:creator><pubDate>Sun, 02 Mar 2014 15:35:00 -0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pug-se.github.io,2014-03-02:blog/rupy-sergipe-2014</guid><category>encontro</category><category>minicurso</category><category>rupy</category></item><item><title>Hands-on de Python e Google App Engine no GDG Aracaju</title><link>http://pug-se.github.io/blog/gdg-aracaju-python-google-app-engine</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;p&gt;No dia 22 de fevereiro de 2014 tivemos mais um evento sobre Python em Aracaju. O &lt;a href="http://gdgaracaju.blogspot.com.br"&gt;Google Developer Group Aracaju&lt;/a&gt; realizou o seu segundo encontro e, desta vez, o tema foi Python e Google App Engine. O evento aconteceu nas dependências da &lt;a href="http://dpsistemas.com.br"&gt;DP Sistemas&lt;/a&gt; e nele os participantes puderam conhecer na prática os primeiros passos para desenvolver aplicações web em Python utilizando &lt;a href="https://developers.google.com/appengine/"&gt;App Engine&lt;/a&gt;, o serviço PaaS do Google.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PUG-SE agradece a todos os participantes pela presença e aos organizadores do evento pela oportunidade!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://gdgaracaju.blogspot.com.br/2014/02/hands-on-python-e-google-app-engine.html"&gt;Veja mais detalhes sobre o evento no blog do GDG Aracaju!&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rodrigo Amaral</dc:creator><pubDate>Tue, 25 Feb 2014 17:50:00 -0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pug-se.github.io,2014-02-25:blog/gdg-aracaju-python-google-app-engine</guid><category>encontro</category><category>google app engine</category><category>minicurso</category></item><item><title>Python Day Sergipe</title><link>http://pug-se.github.io/blog/python-day-sergipe</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;p&gt;No último dia 26 de outubro aconteceu a primeira edição do &lt;a href="http://pug-se.github.io/pythonday"&gt;Python Day Sergipe&lt;/a&gt;, promovido pelo Python User Group Sergipe (PUG-SE). O evento aconteceu nas dependências da &lt;a href="http://neoworking.com.br"&gt;Neoworking&lt;/a&gt; e contou com grande adesão do público. Os participantes tiveram a oportunidade de conhecer um pouco mais das potencialidades do Python e tecnologias associadas por meio de três &lt;a href="http://pug-se.github.io/pythonday/#programacao"&gt;palestras&lt;/a&gt; na parte da manhã e dois &lt;a href="http://pug-se.github.io/pythonday/#programacao"&gt;minicursos&lt;/a&gt; no turno da tarde, completando assim um dia inteiro de imersão na plataforma Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aproveitamos mais uma vez para agradecer a todos os participantes, &lt;a href="http://pug-se.github.io/pythonday/#patrocinadores"&gt;patrocinadores&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://pug-se.github.io/pythonday/#palestrantes"&gt;palestrantes&lt;/a&gt; pela colaboração. Graças a vocês o evento foi um sucesso! Que venham mais outros em breve!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira algumas &lt;a href="https://plus.google.com/u/0/photos/105238543991674805777/albums/5945533622833319473"&gt;fotos do evento&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rodrigo Amaral</dc:creator><pubDate>Tue, 12 Nov 2013 21:18:00 -0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pug-se.github.io,2013-11-12:blog/python-day-sergipe</guid><category>encontro</category><category>django</category><category>flask</category><category>minicurso</category></item><item><title>Laboratório Django</title><link>http://pug-se.github.io/blog/laboratorio-django</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Laboratório Django" src="http://pug-se.github.io/images/laboratorio-django.png" style="width: 425px; height: auto; max-width: 100%;"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último dia 06 de julho, aconteceu a primeira edição do Laboratório Django. A iniciativa consiste em reunir presencialmente desenvolvedores interessados em aprender e ensinar &lt;a href="https://djangoproject.com"&gt;Django&lt;/a&gt; para uma troca de experiências, colaborando no desenvolvimento uma aplicação web a partir do zero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse primeiro encontro foi escolhido qual o problema a ser resolvido pela aplicação. Decidimos por implementar uma ferramenta para facilitar o recrutamento de voluntários dispostos a realizar atividades em projetos sociais. Em seguida, definimos um esboço inicial do modelo da aplicação e criamos o &lt;a href="https://github.com/pug-se/labdjango"&gt;projeto no GitHub&lt;/a&gt;. A implementação do modelo proposto ficou como dever de casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A próxima reunião acontecerá no sábado, dia 20 de julho. Vamos validar a implementação do modelo, nivelar o conhecimento dos participantes sobre models e seguir para definir e implementar as principais views. Para saber mais detalhes, acesse nossa &lt;a href="https://groups.google.com/forum/#!forum/pug-se"&gt;lista de discussão&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até lá!&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rodrigo Amaral</dc:creator><pubDate>Thu, 18 Jul 2013 17:05:00 -0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pug-se.github.io,2013-07-18:blog/laboratorio-django</guid><category>django</category><category>encontro</category></item><item><title>Resumo do primeiro encontro do PUG-SE</title><link>http://pug-se.github.io/blog/resumo-encontro-20130430</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;p&gt;No último dia 30 de abril, aproveitamos a realização da quarta edição do &lt;a href="http://plone.org/events/wpd/hosts/aracaju-sergipe-brasil"&gt;World Plone Day em Aracaju&lt;/a&gt; para realizar o primeiro Encontro de Usuários Python de Sergipe. O evento aconteceu na Universidade Tiradentes e contou com a expressiva participação de cerca de 40 pessoas, que aproveitaram a oportunidade para conhecer um pouco mais sobre Plone e Python, além de entrar em contato com outros interessados na plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="World Plone Day Aracaju" src="http://pug-se.github.io/images/wpd.png" style="width: 195px; height: auto; max-width: 100%;"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, &lt;a href="http://rodrigoamaral.net"&gt;Rodrigo Amaral&lt;/a&gt; apresentou uma rápida palestra institucional sobre o &lt;a href="https://groups.google.com/forum/#!forum/pug-se"&gt;Python User Group de Sergipe (PUG-SE)&lt;/a&gt;, explicando a motivação por trás do uso de Python e suas tecnologias, e a importância de ter um grupo de usuários local atuante.&lt;/p&gt;
&lt;iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="356" marginheight="0" marginwidth="0" mozallowfullscreen="" scrolling="no" src="http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/20749952" style="border:1px solid #CCC;border-width:1px 1px 0;margin-bottom:5px" webkitallowfullscreen="" width="427"&gt; &lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, foi a vez da palestra do World Plone Day, ministrada por &lt;a href="http://twitter.com/davilima6"&gt;Davi Lima&lt;/a&gt;. Foi apresentada uma visão geral sobre o CMS Plone e seu ecossistema: características, vantagens competitivas, oportunidades de mercado, comunidade, perspectivas e etc. Os participantes aproveitaram para tirar várias dúvidas sobre aplicações do Plone, casos indicados de uso da plataforma, entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A terceira palestra da noite foi sobre o uso do Git para controle de versões, apresentada por &lt;a href="https://twitter.com/Heat2k4"&gt;Onezino Gabriel Moreira&lt;/a&gt;. Conversamos sobre o funcionamento do workflow do Git, boas práticas para gerenciamento de repositórios por parte de equipes em diversos cenários de uso, comandos úteis, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A palestra seguinte foi uma rápida Introdução ao Django, ministrada por &lt;a href="http://twitter.com/matheeusLimaaa"&gt;Matheus Lima&lt;/a&gt;. O grupo demonstrou muito interesse e participou bastante, tanto que decidimos, de comum acordo, deixar a palestra sobre &lt;a href="http://rodrigoamaral.net/2012/07/01/criando-plugins-para-sublime-text/" title="Criando plugins para Sublime Text"&gt;Criação de plugins para Sublime Text&lt;/a&gt; que seria apresentada em seguida para o próximo encontro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, realizamos um sorteio dos brindes gentilmente cedidos por nossos patrocinadores &lt;a href="http://pycursos.com"&gt;PyCursos&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://treinamentos.mobi"&gt;Treinamentos.mobi&lt;/a&gt;. Além deles, gostaríamos de agradecer à &lt;a href="http://unit.br"&gt;Universidade Tiradentes&lt;/a&gt; pela total disponibilidade e apoio ao evento, inclusive incentivando os alunos interessados a participar.
&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;a href="http://pycursos.com"&gt;&lt;img alt="logo-pycursos" class=" wp-image-666 aligncenter" height="130" src="/images/logo-pycursos.png" style="width: 300px; height: auto; max-width: 100%;" width="300"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;a href="http://treinamentos.mobi"&gt;&lt;img alt="logo-treinamentos.mobi" class=" wp-image-667 aligncenter" height="37" src="/images/logo-treinamentos-mobi.png" style="width: 300px; height: auto; max-width: 100%;" width="300"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:left;"&gt;Em breve teremos mais uma edição do Encontro do PUG-SE! Para ficar por dentro, assine a nossa &lt;a href="https://groups.google.com/forum/#!forum/pug-se"&gt;lista de discussão&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira algumas &lt;a href="https://plus.google.com/u/0/events/gallery/cms4i1v423cnndfau0gq0cn45hc"&gt;fotos do evento&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rodrigo Amaral</dc:creator><pubDate>Wed, 08 May 2013 17:35:00 -0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pug-se.github.io,2013-05-08:blog/resumo-encontro-20130430</guid><category>encontro</category><category>git</category><category>django</category><category>plone</category></item></channel></rss>